HKCC(12) 就黎exam喇！

俾摺毒生的溫馨提示:

1. HKCC人是可以用poly lib的 (自己成日一個人走去poly lib溫書)
2. HKCC 同POLY都有開24小時既房 (HKCC 24小時房又名HKCC Student Hall of Residence)
3. 紅日 POLY D building 係會LOCK的, 但係我地張學生證是可以拍到入去的
4. POLY canteen 係某D時間要CHECK學生證的,而我地張學生證係可以入到去既, 所以唔洗驚
5. 考試時間就連poly lib都可能會無位 所以要早D去

ASSO大辭典:
呢度會講下上到黎有咩常用詞語 (歡迎各位幫手加下)

LECTURE: 一大班人(約100人)一齊上堂, 上兩小時, 主要講下書/LECTURE NOTES既野
TUTORIAL: 與LECTURE之中約25人一齊上堂, 上一小時, 主要溫下上一堂LECTURE既野/做下exercise, 亦係project搵groupmate既地方
SIT堂: 去人地課室上堂
KILLER: Assignment比低分既lecturer
FREE RIDER: 咩都唔做既Groupmate
紅磡/HHB: 紅磡分校
西九/WK: 西九分校
Hall Can: 紅磡灣分校隔離 POLYU HALL既CANTEEN
SOC: 學會
shuttle: 來往HHB,WK同POLY本部的穿梭巴士
獸醫: HKCC醫務所醫生
(補充中)

HHB附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)

榮發、餃子王(汁左好似係)
大喜屋(仲有4-5間日本野係埋一炸)
Hall Can(等開返,,,應該心美)
民食,時新,金香茅
Burger King、三哥、香港仔南記、吉野家、薩莉亞

WK附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)
WK附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)
蒸品 蒸飯/包
興城 米線
一粥麵
pepper lunch (奧海城) 奧海城food count裝修 唔知整到幾時 1/F開返
魚米家 (奧海城)
花園酒家
譚仔
SUBWAY
大津 日式
潮記 粉麵
甜館 呢間執柒左去算啦, 貴撚到仆街又唔係好食 d野又少叫野飲又貴 試過叫青咖哩雞d雞得2, 3舊

評下冇俾巴絲介紹既
新個間 八囍串: 個人覺得都高質過上面個d, 但就衰在太少位, lunch time入面full晒唔會去
景豪: 勝在夠平 岩晒我呢d窮撚學生 野食質數一般, 奶茶好飲
萬寸: 同興城差唔多, 2間米線都貴過譚仔又難食過譚仔 下午茶都ok因為有豆漿送
意樂: d飯少撚到 男仔黎講真係會唔夠食 又貴又少
海富餐廳: 一般

總結: WK真係冇野好食

(請巴絲踴躍提供意見)
以下係有關死亡鐵三角既Q&amp;amp;A, 適用於所有讀HKCC既人, 因為全部都係你地既必修科黎
下個開post既巴打見到既話希望放係置頂到比新生睇下
#1se09rtufjsojfiof • 3-11
1. 咩叫死亡鐵三角？
所謂死亡鐵三角, 係指中文, 英文同埋CCT, 你一年total要讀4科
English for Academic Studies (XXX) I &amp; II
Chinese Communication for College Students
Creative and Critical Thinking

2. 點解要叫死亡鐵三角？
- 主要係因為依3科專出爛grade
- 中文係主要用普通話上, 我唔排除有lecturer間唔中用粵語, 但假若你聽唔明普通話全個sem準備坐係到自修, 而且mid-term test好向左走向右走多濕勁野考, 包括考你寫簡體字, 最高grade是A
- 英文學起上黎就冇咩難度, 但份mid-term test真係偏難, mean得50分到, 英文底唔好既依關都幾難過 , 最高個grade派到有A, 但得3%人拎到
- CCT對某d人黎講可能好淺, 但對某d人黎講係好難, 前題係你要concept夠清, 明白佢想做d咩, 依個地步好難話你聽咩叫做concept清同明白, 總之你讀落去就會知道自己究竟明唔明佢講乜, 唔明白既話, 你份mid-term test 50題MC有機會一題都唔識做 最高個grade派到A+

3. 考得差可唔可以retake博高grade?
- 中文同英文佢唔會fail你, 就算比個爛grade你都一定要你pass, 所以好似冇得retake
- CCT就可以retake

4. 英文好係咪有優勢?
- 我有個fd UE B, EAS I拎B (3.0), 講左咩自己參透下
#2se09rtufjsojfiof • 3-11
5.咩grade先retake到？
-正常C/C+或以上呢啲grade cc都係好少機會會俾人retake到
D/D+就比較大啲機會都要睇下多唔多F嘅人retake 如果F嘅人retake會優先俾佢地 再派上去

6.點樣申請retake?
-去ik搵佢拎form填 填完交比佢等佢批
記得講清楚係拎邊份 有兩個版本
1. retake passed subject
2. retake failed subject
佢唔批就

7. 點樣睇summer sem有咩科可以讀/ 幾時deadline/ 幾時讀？
-可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一
最好嘅方法係check 實自己學生email（非moodle）

8.點解要讀summer sem?
-每個人目標都唔同，有人因為想retake個科而summer sem又有開而去讀，又有人因為想sem3讀少一科（即係sem3讀四科而去讀，唔少學霸咁做）

開錯台

碌咗勁耐都搵唔到